exercícios arrays

exercicios_arrays/exercicio3.dfy
@@ -1,21 +1,15 @@
-method FindMaxIndex(a:array<int>) returns (i:int)
-  requires a.Length > 0
-  ensures 0 <= i < a.Length //é um índice válido
-  ensures forall j :: 0 <= j < a.Length ==> a[j] <= a[i] //é o índice do maior elemento
-  //a seguinte pós-condição é desencessária, pois não existe cláusula modifies no método
-  //ensures forall i :: 0 <= i < a.Length ==> a[i] == old(a[i]) //conteúdo do array permanece o mesmo
+ghost predicate Sorted(a: array<int>)
+  reads a
 {
-    var index := 0;
-    i := 0;
-    while index < a.Length
-      invariant 0 <= index <= a.Length
-      invariant 0 <= i < a.Length
-      invariant forall j :: 0 <= j < index ==> a[j] <= a[i]
-    {
-        if a[index] > a[i]
-        {
-            i := index;
-        }
-        index := index + 1;
-    }
+  //forall j, k :: 0 <= j < k < a.Length ==> a[j] <= a[k]
+  forall i :: 0 <= i < a.Length-1 ==> a[i] <= a[i+1]
+}
+
+method Main()
+{
+    var a := new int[3];
+    a[0] := 1;
+    a[1] := 3;
+    a[2] := 5;
+    assert Sorted(a);
 }
